• ایده اصلی: Kruskal
• چون ارتباط رأس های گراف G با کمترین هزینه مورد نیاز است، پس این یعنی به دنبال محاسبه‌ی MCST هستیم.
در ابتدا فرض می‌کنیم به ازای هر مؤلفه S، فقط در شهر Find(S) قرار است فرودگاه بسازیم (در اول اجرای الگوریتم Kruskal، در هر شهر قرار است فرودگاه بسازیم).
الگوریتم Kruskal را روی G اعمال می‌کنیم با این تغییر: در گام Union، قبل از اینکه ۲ مؤلفه‌ی S و H  را با هم Union کنیم، بررسی می‌کنیم که آیا ساخت یک فرودگاه در Find(S) و Find(H) هزینه کمتری از ساخت یک جاده بین دو مؤلفه‌ی S و H دارد یا نه. کمتر بودن هزینه به این معناست که هر جاده‌ی دیگری بین هر دو مؤلفه باقی مانده را که در نظر بگیریم، هزینه ساخت آن از ساختن هر جاده باقی مانده کمتر است؛ پس اینجا الگوریتم به پایان می‌رسد.
تعداد مؤلفه های گراف حاصل، کمینه تعداد فرودگاه های مورد نیاز را مشخص می‌کند. چون جاده هایی که باید بسازیم مشخص هستند (همان جاده های که در گام Union ساخته شدند)، می‌توان هزینه کل ساخت و ساز ها را هم به دست آورد.

• پیچیدگی زمانی: یکبار اجرای الگوریتم Kruskal
O(|E| . lg|E|)
